---
aid: 9025
zid: 612939
title: "【黑】改组后的宣传口工作核心思想"
author: knifers
date: 2015-09-09 11:32:30+07:00
lastmod: 2015-09-09 12:21:00+07:00
---

knifers 于 2015-9-9 11:32:30 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2015-9-9 12:41 编辑_

&nbsp; &nbsp; 经过某次事件后，元老院认为当前的宣传部门完全没有尽到自己的责任。于是将宣传部门改制，意图让宣传部门真正成为为元老院统治服务的有力工具。

&nbsp; &nbsp; 改制后的宣传部门一改过去自由向上的风气，一切以维护元老院的统治为准，成了元老院表达自己意图的传声筒。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;此为改组后宣传口的核心思想口诀：

&nbsp; &nbsp; 天下善事皆于我，

&nbsp; &nbsp; 我行万事俱为善。

&nbsp; &nbsp; 不从于我即为敌，

&nbsp; &nbsp; 敌行万事皆为恶。

&nbsp; &nbsp; 我行善事为大善，

&nbsp; &nbsp; 若行恶事必敌害。

&nbsp; &nbsp; 敌行善事必伪善，

&nbsp; &nbsp; 敌行恶事为大恶。

&nbsp; &nbsp; 这半文半白毫不通顺的口诀据称来自于宣传口外的一位元老。通篇毫无美感，却通俗易懂的说明了宣传口应当有的观点。

&nbsp; &nbsp; 天下善事皆于我，

&nbsp; &nbsp; 我行万事俱为善。

文中的“我”即是元老院。第一句的意思是，天下的好事，必然与元老院有关。元老院做的事，也一定是好事。

&nbsp; &nbsp; 不从于我即为敌，

&nbsp; &nbsp; 敌行万事皆为恶。

&nbsp; &nbsp;这句话是说，不愿意跟从元老院意愿的都是敌人，敌人不管做什么事都是坏事、恶事。

&nbsp; &nbsp; 我行善事为大善，

&nbsp; &nbsp; 若行恶事必敌害。

这句话说的是，元老院做的好事都是大好事，但如果出了什么坏事，那一定是敌人搞得鬼，使的坏。

&nbsp; &nbsp; 敌行善事必伪善，

&nbsp; &nbsp; 敌行恶事为大恶。

&nbsp; &nbsp;这句话说的是，敌人如果做了什么看起来好的事，那一定是有大阴谋，是为了做更恶的事做准备，是伪善。而敌人如果做了什么坏事，就更进一步说明了敌人是十恶不赦罪该万死的大坏人。

&nbsp; &nbsp; 值得一提的是。这个口诀虽然在宣传口里流传很广，很多私人通信中都谈到或者记录了这个口诀。但元老院的官方并没有承认这个口诀的存在，也没有任何文件记载。因而这口诀究竟是元老院的秘密指令，还是敌人为了抹黑元老院形象而制造的谣言，至今都没一个确切的答案。

---

天涯雷声 于 2015-9-9 12:21:23 发表了：

这是在说参议院改组 voa 么？

---
